Prenons $I =[0,1]$ et considérons
\begin{align*}
	\textcolor{orange}{a}: [0,1-\alpha]&\longrightarrow [\alpha,1]\\
	x &\longmapsto x +\alpha
\end{align*}
\begin{align*}
\textcolor{green}{b}: [1-\alpha,1-\alpha^2]&\longrightarrow [1-\alpha+\alpha^2,1]\\
x &\longmapsto x +\alpha^2
\end{align*}
\begin{align*}
\textcolor{blue}{c}: [1-\alpha^2,1]&\longrightarrow [0,\alpha^2]\\
x &\longmapsto x - 1 + \alpha^2
\end{align*}

\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		%Intervals
		\draw (0,0) -- (12,0);
		\draw (0,6) -- (12,6);
		
		%Labels
		\draw (0, 0.2) -- (0,-0.2) node [below] {$0$};
		\draw (12, 0.2) -- (12,-0.2) node [below] {$1$};
		\draw (7, 0.2) -- (7,-0.2) node [below] {$1-\alpha$};
		\draw (10, 0.2) -- (10,-0.2) node [below] {$1-\alpha^2$};
		\draw (0, 6.2) -- (0,5.8) node [above, near start] {$0$};
		\draw (2, 6.2) -- (2,5.8) node [above, near start] {$\alpha^2$};
		\draw (5, 6.2) -- (5,5.8) node [above, near start] {$\alpha$};
		\draw (9, 6.2) -- (9,5.8) node [above, near start] {$1-\alpha+\alpha^2$};
		\draw (12, 6.2) -- (12,5.8) node [above, near start] {$1$};
		
		%function a
		\draw[->-=.5, orange, name path=l1] (0,0) to[out=90,in=-90] (5, 6);
		\draw[->-=.5, orange] (7,0) to[out=90,in=-90] (12, 6);
		
		%function b
		\draw[->-=.5, green, dashed] (7,0) to[out=90,in=-90] (9, 6);
		\draw[->-=.5, green, name path=l2] (10,0) to[out=90,in=-90] (12, 6);
		
		%function c
		\draw[opacity=0, name path=l3] (10,-0.1) to[out=60,in=-60] (0, 6);
		\draw[opacity=0, name path=l4] (12,0) to[out=60,in=-45] (2, 6);
		
		\path [name intersections={of=l2 and l3,by=A}];
		\path [name intersections={of=l2 and l4,by=B}];
		\path [name intersections={of=l1 and l3,by=C}];
		\path [name intersections={of=l1 and l4,by=D}];
		
		\draw[->-=.5, blue] (10,0) to[out=30,in=-60] (A);
		\draw[->-=.5, blue] (12,0) to[out=60,in=-30] (B);
		
		\draw[blue, dashed] (A) to[out=120,in=-20] (C);
		\draw[blue, dashed] (B) to[out=150,in=-20] (D);
		
		\draw[blue] (C) to[out=160,in=-60] (0,6);
		\draw[blue] (D) to[out=160,in=-60] (2,6);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
On prend $\alpha^3-\alpha^2-3\alpha+1=0$ donc $\alpha = 0,31111$.

Ici l'arbre est transverse au relevé de feuilletage au revêtement universel. $T = F_A \times I$.

Le pseudo-groupe des isométries partielles donnés par
\begin{itemize}
	\item Inversions.
	\item  Composition $a.b$.
\end{itemize}
où $ab$ es une isométrie partielle défini sur
\[
	\dom a \cap (\dom b \cap \im a)a^{-1}
\]

\begin{nota}
	Les isométries partielles son notées à droite
	\[
		x\cdot a = y.
	\]
	Si $a$ est défini au point $x$ et son image est $y$.
\end{nota}

Tout mot réduit $w \in F_\mathcal{A}$ définit une isométrie partielle (possiblement vide) $ba = \emptyset$.
\begin{align*}
	ab:[1-2\alpha,1-\alpha-\alpha^2] &\longrightarrow [1-\alpha+\alpha^2,1]\\
	x &\longmapsto x+\alpha+\alpha^2.
\end{align*}

On définit maintenant $T=F_\mathcal{A}\times I/\sim$ où $(u,x)\sim(v,y)$ si et seulement si $x.(u^{-1}v) = y$. Alors, $F_\mathcal{A}$ agit sur $T$ par multiplication à gauche sur la première coordonnée
\[
	w.(u,x) = (wu,x)
\]
alors $(u,x)\sim(v,y)$ si et seulement si $w.(u,x)\sim w.(v,y)$. Ici $a(1,x) = (a,x) \sim (1,y)$ où $x.a^{-1}=y$.

Remarquons que $T$ est un arbre où $T=\bigcup_{n \in \nat} T_n$, et
\begin{align*}
	T_0 &= \{1\} \times I\\
	T_1 &= \{1\} \times I \cup {a} \times I/\sim.
\end{align*}
On prend l'union de deux arbres et puis on identifie deux sous-intervalles.
\[
	T_2 = T_1 \cup \{ab\} \times I/\sim
\]
c'est-à-dire, l'identification de $\{a\} \times \dom b$ avec $\{ab\} \times \im b$.

Rappelons que $(u,x) \sim (v,y)$ si et seulement si $x.u^{-1}.v = y$
\begin{align*}
	(a,1)&\sim (ab^{-1},a-\alpha^2)\\
	1.b^{-1} &= 1-\alpha^2
\end{align*}
Donc, $T_{n+1} = T_n \uplus I/\sim$, c'est-à-dire, l'identification d'un segment de $T_n$ et d'un segment de $I$.

On peut de proche en proche définir une distance sur $T$. Alors $F_N \curvearrowright T$ est par isométrie et $T = T_\Phi$.

\begin{rem}
	Si les translations  sont un échange d'intervalle, alors
	\begin{align*}
		\dom a \cup \dom b \cup \dom c &= I\\
		\dom a^{-1} \cup \dom b^{-1} \cup \dom c^{-1} &= I\\
		|\dom a| + |\dom b| + |\dom c| &= 1.
	\end{align*}
\end{rem}

Considérons maintenant la fonction suivante grâce à Boshernitzan - Kornfeld
\begin{align*}
	\textcolor{blue}{a}: [0,1-\beta]&\longrightarrow [\beta,1]\\
	x &\longmapsto x +\beta
\end{align*}
\begin{align*}
	\textcolor{orange}{b}: [1-\beta,1]&\longrightarrow [0,\beta]\\
	x &\longmapsto x -1 +\beta
\end{align*}
Et notons que
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\draw (0,0) -- (4,0);
		\draw (0,3) -- (4,3);
		
		\draw (0, 0.1) -- (0,-0.1) node [below] {$0$};
		\draw (4, 0.1) -- (4,-0.1) node [below] {$1$};
		\draw (3, 0.1) -- (3,-0.1) node [below] {$1-\beta$};
		\draw (0, 3.1) -- (0,2.9) node [above, near start] {$0$};
		\draw (1, 3.1) -- (1,2.9) node [above, near start] {$\beta$};
		\draw (4, 3.1) -- (4,2.9) node [above, near start] {$1$};
		
		\draw[->-=.5, blue, name path=l1] (0,0) to[out=90,in=-90] (1, 3);
		\draw[->-=.5, blue,  name path=l2] (3,0) to[out=90,in=-90] (4, 3);
		
		\draw[opacity = 0, name path=l3] (3,-0.1) to[out=60,in=-60] (0, 3);
		\draw[opacity = 0, name path=l4] (4,0) to[out=60,in=-45] (1, 3);
		
		\path [name intersections={of=l1 and l3,by=A}];
		\path [name intersections={of=l2 and l3,by=B}];
		\path [name intersections={of=l2 and l4,by=C}];
		
		\draw[->-=.5, orange] (3,0) to[out=60,in=-60] (B);
		\draw[->-=.5, orange] (4,0) to[out=60,in=-25] (C);
		
		\draw[orange, dashed] (B) to[out=125,in=-40] (A);
		\draw[orange, dashed] (C) to[out=145,in=-40] (1,3);
		
		\draw[orange] (A) to[out=140,in=-60] (0,3);
		
		
		\draw (5,1.5) node {$\approx$};
		
		
		\draw [orange] plot [smooth, tension=1] coordinates{(6.5,0.5) (7,0) (7.5,0.5)};
		\draw [orange] plot [smooth, tension=1] coordinates{(6.5,2.5) (7,3) (7.5,2.5)};
		\draw [blue] plot [smooth, tension=1] coordinates{(7.5,0.5) (7.67,1.5) (7.5,2.5)};
		\draw [blue] plot [smooth, tension=0.7] coordinates{(6.5,0.5) (6.33,1.5) (6.5,2.5)};
		\draw plot [smooth, tension=0.7] coordinates{(7,0) (8,0) (9,-0.5) (10,0) (10.6,1.5) (10,3) (9,3.5) (8,3) (7,3)};
		
		\draw (9, 0.4) .. controls (9.8,0.9) and (9.8, 2.4) .. (9,2.4);
		\draw (9.3,0.7) .. controls (8.6,0.9) and (8.6,2.1) .. (9.3,2.3);
		
		
		\draw [->] (13.5,1.5)--(11,1.5);
		
		
		\draw plot [smooth cycle, tension=1] coordinates{(14,1.5) (15.5,0) (17,1.5) (15.5,3)};
		
		
		\draw [decorate,decoration={snake,amplitude=.5mm,segment length=1.3mm}, orange] (14.68,2.75) to[out=-70,in=70] (14.68,0.24);
		\draw [decorate,decoration={snake,amplitude=.5mm,segment length=1.3mm}, orange] (15.29,2.98) to[out=-80,in=80] (15.18,0.03);
		\draw [decorate,decoration={snake,amplitude=.5mm,segment length=1.3mm}, blue] (15.92,2.94) to[out=-100,in=100](15.85,0.04);
		\draw [decorate,decoration={snake,amplitude=.5mm,segment length=1.3mm}, blue] (16.47,2.64) to[out=-110,in=110] (16.36,0.27);
	\end{tikzpicture}
\end{center}

Si on fait induction première retour sur $[1-\alpha,1]$
\begin{align*}
	T:[0,1[ &\longrightarrow [0,1[\\
	x&\longrightarrow T(x) =\begin{dcases*}
		x.a & si $x \in [0,1-\alpha[$\\
		x.b & si $x \in [1-\alpha,1-\alpha^2[$\\
		x.c & si $x \in [1-\alpha^2,1[$.
	\end{dcases*}
\end{align*}

Considérons maintenant une translation par morceaux, soit $x \in [1-\alpha,1[ = \mathcal{F}$. Si $x \in [1-\alpha,1-\alpha^2[$ alors $T(x) \in \mathcal{F}$ et on applique $b$.

Si $x \in [1-\alpha^2,2-\alpha^2-3\alpha[$, où $\alpha \approx 0,56155$, $T^2(x) \in \mathcal{F}$ et on applique $c$, puis $a$, puis $a$, puis $a$. On obtient donc la fonction suivante
\begin{align*}
	\psi: a &\longrightarrow b\\
	b &\longrightarrow caaa\\
	c &\longrightarrow caa
\end{align*}
où $\psi^{-1} = \varphi$ de l'exemple précédent.

Soit $H$ l'homothétie de centre $(1,1) \in T$ et de rapport $\alpha$. Alors, pour tout $x \in T$ nous avons
\[
	H(ux) = \varphi(u)H(x).
\]
Dans l'arbre $T_\Phi$
\begin{align*}
	d(x,y) &= \lim_{n \to +\infty} \frac{d(f^n(x),f^n(y))}{\lambda^n}\\
	d(f(x),f(y)) &= \lim_{n \to +\infty} \frac{d(f^{n+1}(x),f^{n+1}(y))}{\lambda^n} = \lambda d(x,y),
\end{align*}
alors, $f$ est une homothétie dilatante de rapport $\lambda$
\[
	f(ux) = \varphi(u)f(x), \; T=T_\Phi \text{ et } H=f^{-1}.
\]
De plus $\varphi$ est irréductible, donc il y a un unique arbre avec cette action + homothétie.
